\chapter{Analyse}
In dem folgenden Kapitel werden die Anforderungen, grundlegende Eigenschaften und Techniken des zu erstellenden Spiels kurz analysiert.

\section{Anforderungen}
Aus dem Thema und den Besprechungen mit den Betreuern ergeben sich Vorgaben für diese Arbeit. Die Basis stellt ein 2D Computerspiel dar, was folgende Eigenschaften aufweisen soll.
\begin{itemize}
\itemd{Einfaches Spielkonzept} Das Spielkonzept soll in Hinblick auf den Umfang dieser Arbeit einfach gehalten werden. Ein vorhandenes Spielkonzept ist zu bevorzugen.
\itemd{Computer Vision Nutzung} Computer Vision (CV) soll in dem Spiel eingesetzt werden, was durch eine Webcam realisiert werden soll.
\itemd{Multiplayer} Das Spiel soll auch mit mehreren Spielern gespielt werden können.
\end{itemize}
Somit ist eine Webcam im Laufe dieser Arbeit und für das Spiel notwendig. 

\section{Computer Vision}
Computer Vision (CV) beschäftigt sich mit dem maschinellen Vorgang des Sehens. 
\begin{quote}
``In computer vision, we are trying [...] to describe the the world that we see in one or more images and to reconstruct its properties, such as shape, illumination, and color distributions.''\footnote{\Vgl\Zitat[S.3]{CVAA}}
\end{quote}
Beispielhafte Anwendungsgebiete sind die Navigation von autonomen Fahrzeugen, die Erkennung von Gesichtern und die Mensch-Computer-Interaktion.

\section{Spielidee}
Die Entwicklung einer Spielidee ist ein elementarer Punkt zu Beginn dieser Arbeit.

\subsection{Auswahl an Spielkonzepten}
Aus den Vorgaben an das Spiel ergeben sich einige Spielideen. 
\subsubsection{Sokoban}
Sokoban ist ein Denk- und Logikrätsel das von Hiroyuki Imabayashi entwickelt wurde. Dabei muss der Spieler Kisten innerhalb eines Levels auf definierte Ziele schieben.\footnote{Weitere Informationen sazu unter \url{https://de.wikipedia.org/wiki/Sokoban}}\\ 
Diese Idee kann so erweitert werden, dass mithilfe der Webcam vom Spieler erstellte Level erkannt und genutzt werden oder die Verschiebungen der Kisten ausgeführt werden.

\subsubsection{Jump 'n' Run} 
Eine Definition von Jump 'n' Run Spielen, auch Platform Games genannt, ist: 
\begin{quote} 
``A type of video game featuring two-dimensional graphics where the player controls a character jumping or climbing between solid platforms at different positions on the screen.'' \footnote{Vgl. \url{http://oxforddictionaries.com/definition/english/platform-game}} 
\end{quote}
Auch hier kann das vom Spieler erstellte Level durch die Webcam in das Spiel übertragen werden. Die Bewegung des Characters, erkannt von der Webcam, ist eine zudem eine Erweiterungsmöglichkeit.

\subsubsection{Tower Defense}
Tower Defense (TD) Spiele sind Strategiespiele die auf dem Erstellen und Platzieren von Türmen (Towers) zur Gegnerbekämpfung beruhen.
\begin{quote}
``In it's simplest form, a TD game consists of a human player buying and organizing defensive towers that fire upon a set deployment of different types of offensive enemies creeps.''\footnote{Vgl. \url{http://julian.togelius.com/Avery2011Computational.pdf}}
\end{quote}
Wie auch bei den vorherigen Spielideen können die Level über die Webcam erstellt werden. Außerdem kann die Erstellung von Towern nicht über Geldeinheiten im Spiel, sondern über Aktionen des Spielers vor der Webcam geregelt werden.

\subsection{Grobe Spielidee}
\label{analyse:spielidee}
Aufgrund der besseren Integration von CV in das Spielkonzept von Tower Defense, wird dieses für das zu erstellende Spiel gewählt. \\
Es handelt sich um ein TD in dem die Tower manuell erstellt werden müssen. Die Erstellung eines Towers erfolgt durch 
\begin{itemize}
\item zeichnen,
\item ausschneiden oder
\item zusammenbauen (z.B. Lego\textregistered)
\end{itemize}
eines vom Spiel vorgegebenen Objektes, welches unter die Webcam gelegt wird. Die Webcam erkennt das Objekt und prüft ob es mit den Vorgaben übereinstimmt. Trifft dies zu, kann ein neuer Tower im Spiel gebaut werden. Anschließend erfolgt eine neue Vorgabe.

\begin{figure}[H]
\label{pic:grobspieleidee}
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{./Bilder/spielidee_grob.png}
\caption{Übersicht grobe Spielidee}
\end{figure}

\pagebreak
\section{Features}
\label{Analyse:Features}
Um die manuell erstellten Tower zu erkennen und zu prüfen müssen Features definiert und berechnet werden. Mögliche Features zeigt die folgende Auflistung.
\begin{itemize}
\item Umfang
\item Drehung
\item Größe
\item Farbe
\item Kantenanzahl
\item Form / Kontur
\item relative Position zu anderen Objekten
\end{itemize}
Der Vergleich von einzelnen Features für die Tower Überprüfung kann nicht verallgemeinert werden.